由哩一刻開始

我既生活同將來係為左死去同受傷既手足而繼續活下去。

今晚自殺念頭極強烈，其實如果有安眠藥係屋企我應該已經食左。係到諗點先買到成樽安眠藥既時候，就諗起被自殺、身靈心靈都受晒傷既所有手足，佢地係幾咁想繼續生活落去，係幾咁想有將來。我一個只係心靈受重創既人，其實真係唔應該浪費左個生命。所以我決定，我而家所努力既將來，係帶埋你地嗰份一齊生活落去。

屋企人話，你真係覺得當你受左傷傷到殘廢、判十年、甚至死左，真係會有人記得你咩。係，可能哩一刻佢地會當你英雄哩一刻佢地會悼念你，但過左哩段時間，最係哩個果都係你自己受返，你既將來咁就冇左，你真係承擔得起咩，到時你已經冇得話早知點點點，因為已成定局。

傾左先知，原來你咁樣睇啲手足。我唔排除好多人淨係嗰一刻悼念佢地，或者講兩句好嬲同up下Story就算，但我更加相信，有更多人係背做默默地做緊野幫佢地。咁既然你覺得冇人會記得佢地冇人會幫到坐完十年或者因為哩單野受傷既手足，咁我話俾你聽，即使我唔係第一個即使我唔可以係哩一刻幫到佢地，我都會用自己證明俾你睇，有人記得佢地有人會幫佢地。我能力的確好小，但我由哩一刻開始，我繼續生活既動力，係因為死去同有任何受傷既手足。我唔理我要努力幾耐先有成果，我既目標得一個：幫人。一開始既目標就係想幫到啲弱勢社群，無論係殘障智障定精神情緒有問題既人，可能有生之年都唔知做唔做到，但做得幾多得幾多。

如果你地係驚我出事唔想我上前唔想我再出，又或者如果你地鐘意見到我係屋企好「開心」，其實真係好易做到，但我唔會，努力生活之餘，仲會繼續出繼續上前。我會接受自己抑鬱同唔開心既情緒，我唔明點解一個人唔開心或者有情緒精神病會係一件唔正常既事，我唔明點解長期有負面情緒係錯，根本係哩個世界太病態，每個人都覺得自己係正常。明明唔開心都係情緒既一種，點解要我地扮開心，係咪因為我地既情緒影響到你地，咁如果我地令你地咁難受，你放棄我囉，但唔該唔好再逼我地開心，唔開心就係唔開心。我地要既係聆聽同擁抱，唔係分析同責備。我希望所有身邊有朋友情緒問題或者精神問題既你地，有心幫我地既話，上網了解下哩啲病，睇下究竟做啲咩先幫到我地，唔係一句話唔好轉牛角尖或者睇開啲或者唔好唔開心就得。

哩兩晚喊到好攰，精神都就快崩潰，但我都希望有自殺念頭既大家，或者可以同我一樣，帶埋手足既信念繼續活下去。想搵我傾既，一齊圍爐取暖，我有事嗰陣想有人聽我講，我都想有人聽你地講。

順帶一提，我一啲都唔叻，我仲未搵到工，銀行都冇乜錢，每日盡量用最最最少錢食飯。所以唔好覺得自己冇能力，試左先知得唔得，就好似哩場革命咁，即刻贏面唔大，但試左先知成唔成功。唔好睇少自己小小既力量，大家加埋一齊，力量就好大。

大家，煲底相見。

加油大家 點都唔好放棄

鬥長命呀

你好勇敢

手足加油 你從來都唔係自己一個 你仲有我哋大家！

就同佢鬥長命
一齊加油

頂住 手足

巴打一齊加油
自己又係啲思想本來就比較負面嘅人，好容易崩潰，唔開心又唔想同人講費事畀人話成日喺度放負
一齊堅持落去直到相見嘅一日

我唔勇敢啦，成5個月，我而家先走上前。
比起所有死左受傷同被捕既手足，我微塵黎

雖然已經冷靜左，但都仲係好想喊

帶埋手足既信念繼續活下去
最近聽過好多感動嘅說話，呢一句都算係最大聲

如果有一日想自殺，記得殺狗方法

可以同我講，我自己都成日收埋收埋，但慶幸有班會聽我講既朋友。我都希望你地都有，冇既話，我做你地既第一個！

既然我自己都冇咩信念，不如將佢地既信念放係我到
我幫佢地活

其實我都係 每日都好心噏 搭車睇新聞我都會喊 所以一日未打完場仗我哋都唔可以氣餒 好多義士等緊我哋為佢哋伸冤！我哋留返條命相約煲底下見

好難抉擇
但如果要揀殺狗定幫人
一撚定係前者

屋企人叫我唔好睇新聞，我難以理解佢對我既係咩教育。
教我唔好關心社會 哈

我屋企都係咖 我全家得我同個細嘅係黃 其他全藍 好撚辛苦 我直接唔返屋企瞓 我媽話政治啲嘢唔到我哋理 社會有幾黑暗我哋唔知 我心諗你知有幾黑暗你又親中 屌 唔好撚同啲冇腦嘥氣嘥心機

多謝你啊巴打
連登有愛
Btw巴打要早啲瞓唔係嘅話第二朝會冇精神

啲藍屍老豆老母都可能會迫人睇CCTVB
直接當乜都冇聽過算
叫佢哋睇少啲fake news冇人理，仲會被鬧返轉頭
喺屋企一直被人打壓又未有能力出嚟
日日對住佢哋好攰

屌我都好想搬走，但無奈冇錢又冇人一齊租。
最慘係，我老母而家打溫情牌，所以我先咁難頂。

的確
但
Btw 我c

唔緊要
做得幾多得幾多，相信每個人選擇做邊個位都係有罷考過。除左啲偽黃偽勇武偽和理

要自殺就殺狗，做唔到就返屋企

果然係怒漢

覺得生存好辛苦 唔知點撐落去 好想死